{
  "informacion": {
    "sesion": 155,
    "numeroVotacion": 2,
    "fecha": "24/2/2022",
    "titulo": "Proposiciones no de Ley.",
    "textoExpediente": "Proposici\u00F3n no de Ley del Grupo Parlamentario Plural, sobre la prohibici\u00F3n de la publicidad de veh\u00EDculos contaminantes.\nSe vota en los t\u00E9rminos resultantes de la incorporaci\u00F3n de la enmienda presentada por el Grupo Parlamentario Plural (Sra. Saban\u00E9s Nadal y Sr. Errej\u00F3n Galv\u00E1n)",
    "tituloSubGrupo": "",
    "textoSubGrupo": "",
    "votacionesConjuntas": []
  },
  "totales": {
    "asentimiento": "No",
    "presentes": 332,
    "afavor": 5,
    "enContra": 275,
    "abstenciones": 52,
    "noVotan": 18
  },
  "votaciones": [
    {
      "asiento": "1207",
      "diputado": "Meij\u00F3n Couselo, Guillermo Antonio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1406",
      "diputado": "Sahuquillo Garc\u00EDa, Luis Carlos",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4805",
      "diputado": "Canales Duque, Mariana de Gracia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1501",
      "diputado": "Fag\u00FAndez Campo, Antidio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1405",
      "diputado": "Rodr\u00EDguez Salas, Jos\u00E9 Antonio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3820",
      "diputado": "Riolobos Regadera, Carmen",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1711",
      "diputado": "Ram\u00F3n Utrabo, Elvira",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3715",
      "diputado": "P\u00EDriz Maya, V\u00EDctor Valent\u00EDn",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3815",
      "diputado": "Velasco Morillo, Elvira",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3819",
      "diputado": "Garc\u00EDa D\u00EDez, Joaqu\u00EDn Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1714",
      "diputado": "Bel Accensi, Ferran",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4606",
      "diputado": "Sancho \u00CD\u00F1iguez, Herminio Rufino",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3509",
      "diputado": "Tirado Ochoa, Vicente",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5705",
      "diputado": "Garc\u00EDa-Pelayo Jurado, Mar\u00EDa Jos\u00E9",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1407",
      "diputado": "Pe\u00F1a Camarero, Esther",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1414",
      "diputado": "Zamarr\u00F3n Moreno, Agust\u00EDn",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2808",
      "diputado": "Mart\u00EDnez Oblanca, Isidro Manuel",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1819",
      "diputado": "Ca\u00F1adell Salvia, Concep",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1818",
      "diputado": "Illamola Daus\u00E0, Mariona",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1820",
      "diputado": "Miquel i Valent\u00ED, Sergi",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1715",
      "diputado": "Nogueras i Camero, M\u00EDriam",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3810",
      "diputado": "Cabez\u00F3n Casas, Tom\u00E1s",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3516",
      "diputado": "Uriarte Bengoechea, Edurne",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3",
      "diputado": "Pastor Juli\u00E1n, Ana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "9",
      "diputado": "Su\u00E1rez Illana, Adolfo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1608",
      "diputado": "P\u00E9rez Abell\u00E1s, Adolfo",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5602",
      "diputado": "Callejas Cano, Juan Antonio",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3512",
      "diputado": "Romero S\u00E1nchez, Rosa Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1504",
      "diputado": "Serrada Pariente, David",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1506",
      "diputado": "Cantera de Castro, Zaida",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1804",
      "diputado": "Garc\u00EDa L\u00F3pez, Maribel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3201",
      "diputado": "Abascal Conde, Santiago",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4702",
      "diputado": "Cerqueiro Gonz\u00E1lez, Javier",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3506",
      "diputado": "Matar\u00ED S\u00E1ez, Juan Jos\u00E9",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1705",
      "diputado": "Villagrasa Quero, Noem\u00ED",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3613",
      "diputado": "Garc\u00EDa Rodr\u00EDguez, Alicia",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3808",
      "diputado": "Postigo Quintana, Jes\u00FAs",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1513",
      "diputado": "Renau Mart\u00EDnez, Germ\u00E1n",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1206",
      "diputado": "Ros Mart\u00EDnez, Susana",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2610",
      "diputado": "Sayas L\u00F3pez, Sergio",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1505",
      "diputado": "Aceves Galindo, Jos\u00E9 Luis",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3708",
      "diputado": "Moraleja G\u00F3mez, Tristana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2611",
      "diputado": "Cambronero Piqueras, Pablo",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1813",
      "diputado": "Lima Cid, Fuensanta",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3602",
      "diputado": "Mart\u00EDnez Granados, Mar\u00EDa Carmen",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1401",
      "diputado": "L\u00F3pez \u00C1lvarez, Patxi",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1613",
      "diputado": "Andr\u00E9s Barea, Josefa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1610",
      "diputado": "Berja Vega, Laura",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1305",
      "diputado": "Blanquer Alcaraz, Patricia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1609",
      "diputado": "Alonso Su\u00E1rez, Mar\u00EDa Olga",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1514",
      "diputado": "Mar\u00ED Klose, Pau",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3611",
      "diputado": "Castell\u00F3n Rubio, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3303",
      "diputado": "Rueda Perell\u00F3, Patricia",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5702",
      "diputado": "Castillo L\u00F3pez, Elena",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3408",
      "diputado": "Movell\u00E1n Lombilla, Diego",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3607",
      "diputado": "Requena Ruiz, Juan Diego",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1605",
      "diputado": "Vicente Viondi, Daniel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1512",
      "diputado": "Prieto Nieto, Ana",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3517",
      "diputado": "Navarro Lacoba, Carmen",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3202",
      "diputado": "Espinosa de los Monteros de Sim\u00F3n, Iv\u00E1n",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2809",
      "diputado": "Requejo Novoa, Pedro Jes\u00FAs",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3205",
      "diputado": "Ech\u00E1niz Salgado, Jos\u00E9 Ignacio",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4704",
      "diputado": "Sarri\u00E0 Morell, Vicent Manuel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3812",
      "diputado": "Moro Almaraz, Mar\u00EDa Jes\u00FAs",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3406",
      "diputado": "Marcos Ortega, Milagros",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2710",
      "diputado": "Ram\u00EDrez del R\u00EDo, Jos\u00E9",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2207",
      "diputado": "Esteban Bravo, Aitor",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2206",
      "diputado": "Legarda Uriarte, Mikel",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2308",
      "diputado": "Gorospe Elezcano, Josune",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2205",
      "diputado": "Sagastizabal Unzetabarrenetxea, Idoia",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2310",
      "diputado": "Agirretxea Urresti, Joseba Andoni",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2703",
      "diputado": "Ant\u00F3n Cacho, Javier",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3806",
      "diputado": "\u00C1lvarez Fanjul, Beatriz",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1303",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez Ben\u00E9itez, Andrea",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1503",
      "diputado": "Alfonso Cend\u00F3n, Javier",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1201",
      "diputado": "G\u00F3mez Hern\u00E1ndez, H\u00E9ctor",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3714",
      "diputado": "Lorite Lorite, Andr\u00E9s",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3807",
      "diputado": "Redondo Calvillo, Mar\u00EDa de la O",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1202",
      "diputado": "Cresp\u00EDn Rubio, Rafaela",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3712",
      "diputado": "Clavell L\u00F3pez, \u00D3scar",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1301",
      "diputado": "Lastra Fern\u00E1ndez, Adriana",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5701",
      "diputado": "Ledesma Mart\u00EDn, Sebasti\u00E1n Jes\u00FAs",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3615",
      "diputado": "Zurita Exp\u00F3sito, Ana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1411",
      "diputado": "Raya Rodr\u00EDguez, Mar\u00EDa Tamara",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3710",
      "diputado": "Angulo Romero, Mar\u00EDa Teresa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1814",
      "diputado": "Ferrer Tesoro, Sonia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3514",
      "diputado": "V\u00E1zquez Blanco, Ana Bel\u00E9n",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3508",
      "diputado": "Delgado Arce, Celso Luis",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5703",
      "diputado": "Bas Corugeira, Javier",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2820",
      "diputado": "Manso Olivar, Rub\u00E9n Silvano",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3513",
      "diputado": "Gago Bugar\u00EDn, Diego",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3503",
      "diputado": "D\u00EDaz G\u00F3mez, Guillermo",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3415",
      "diputado": "Rodr\u00EDguez Herrer, Mar\u00EDa Elvira",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5704",
      "diputado": "Jerez Juan, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1415",
      "diputado": "Sumelzo Jord\u00E1n, Susana",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2714",
      "diputado": "Asarta Cuevas, Alberto",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3206",
      "diputado": "Borrego Cort\u00E9s, Isabel Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3804",
      "diputado": "Gestoso de Miguel, Luis",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3610",
      "diputado": "Pedre\u00F1o Molina, Juan Luis",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3614",
      "diputado": "Mateu Ist\u00FAriz, Jaime Miguel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3709",
      "diputado": "Ortiz Galv\u00E1n, Jos\u00E9",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3801",
      "diputado": "Steegmann Olmedillas, Juan Luis",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1409",
      "diputado": "Guijarro Ceballos, Mar\u00EDa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4703",
      "diputado": "Seva Ruiz, Yolanda",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3816",
      "diputado": "Merino Mart\u00EDnez, Javier",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1209",
      "diputado": "Valerio Cordero, Magdalena",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3308",
      "diputado": "Hoyo Juli\u00E1, Bel\u00E9n",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2616",
      "diputado": "Borr\u00E1s Pab\u00F3n, Mireia",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3711",
      "diputado": "Marcos Dom\u00EDnguez, Pilar",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1410",
      "diputado": "Soler Mur, Alejandro",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1509",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Ramos, Manuel Gabriel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3608",
      "diputado": "Guti\u00E9rrez D\u00EDaz de Otazu, Fernando Adolfo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3802",
      "diputado": "Aizcorbe Torra, Juan Jos\u00E9",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3803",
      "diputado": "Ca\u00F1izares Pacheco, In\u00E9s Mar\u00EDa",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3505",
      "diputado": "Mariscal Zabala, Manuel",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1808",
      "diputado": "Narv\u00E1ez Bandera, Mar\u00EDa Dolores",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3818",
      "diputado": "De Luna Tobarra, Llanos",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1304",
      "diputado": "Serrano Mart\u00EDnez, Juan Francisco",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3817",
      "diputado": "Cruz-Guzm\u00E1n Garc\u00EDa, Mar\u00EDa Soledad",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5601",
      "diputado": "P\u00E9rez D\u00EDaz, Mar\u00EDa Auxiliadora",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2806",
      "diputado": "Oramas Gonz\u00E1lez-Moro, Ana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2810",
      "diputado": "Salv\u00E1 Verd, Antonio",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1302",
      "diputado": "Cerd\u00E1n Le\u00F3n, Santos",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1707",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez P\u00E9rez, Ariagona",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2709",
      "diputado": "Jim\u00E9nez Revuelta, Rodrigo",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3311",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Terol, Antonio",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3309",
      "diputado": "Olano Vela, Jaime Eduardo de",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2",
      "diputado": "Rodr\u00EDguez G\u00F3mez de Celis, Alfonso",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3502",
      "diputado": "Gim\u00E9nez Gim\u00E9nez, Sara",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4705",
      "diputado": "Padilla Ruiz, Esther",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3405",
      "diputado": "Romero Vilches, Mar\u00EDa de los Reyes",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2818",
      "diputado": "Del Valle Rodr\u00EDguez, Emilio Jes\u00FAs",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3504",
      "diputado": "M\u00E9ndez Monasterio, Lourdes",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1604",
      "diputado": "Ramos Esteban, C\u00E9sar Joaqu\u00EDn",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1508",
      "diputado": "Guti\u00E9rrez Prieto, Sergio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3511",
      "diputado": "Berm\u00FAdez de Castro Fern\u00E1ndez, Jos\u00E9 Antonio",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2712",
      "diputado": "S\u00E1nchez del Real, V\u00EDctor Manuel",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1205",
      "diputado": "Zaragoza Alonso, Jos\u00E9",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1801",
      "diputado": "Ram\u00EDrez Carner, Arnau",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1601",
      "diputado": "Aranda Vargas, Francisco",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1306",
      "diputado": "M\u00EDnguez Garc\u00EDa, Montse",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1602",
      "diputado": "Lamu\u00E0 Esta\u00F1ol, Marc",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1702",
      "diputado": "Guinart Moreno, L\u00EDdia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1701",
      "diputado": "Perea i Conillas, Mar\u00EDa Merc\u00E8",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1802",
      "diputado": "Andr\u00E9s A\u00F1\u00F3n, Carmen",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3713",
      "diputado": "Jim\u00E9nez Linuesa, Beatriz",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1803",
      "diputado": "Guaita Esteruelas, Sandra",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1517",
      "diputado": "Ruiz i Carbonell, Joan",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3402",
      "diputado": "Bal Franc\u00E9s, Edmundo",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3809",
      "diputado": "Gamazo Mic\u00F3, \u00D3scar",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2811",
      "diputado": "Calvo Liste, Pablo Juan",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3510",
      "diputado": "Su\u00E1rez Lamata, Eloy",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1",
      "diputado": "Batet Lama\u00F1a, Meritxell",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2814",
      "diputado": "Ruiz Navarro, Eduardo Luis",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1809",
      "diputado": "Ramos Rodr\u00EDguez, Jos\u00E9 Luis",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3413",
      "diputado": "Garc\u00E9s Sanagust\u00EDn, Mario",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3813",
      "diputado": "Navarro L\u00F3pez, Pedro",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1403",
      "diputado": "Diouf Dioh, Luc Andre",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4706",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Caballero, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1412",
      "diputado": "Pons Sampietro, Pere Joan",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4807",
      "diputado": "L\u00F3pez Zamora, Cristina",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1703",
      "diputado": "Garc\u00EDa G\u00F3mez, Valent\u00EDn",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1704",
      "diputado": "S\u00E1nchez Escobar, Mariano",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3410",
      "diputado": "Betoret Coll, Vicente",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2819",
      "diputado": "Contreras Pel\u00E1ez, Francisco Jos\u00E9",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1204",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez Casero, Ana Bel\u00E9n",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1708",
      "diputado": "Garc\u00EDa Mor\u00EDs, Roberto",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3616",
      "diputado": "Aragon\u00E9s Mendiguch\u00EDa, Carlos",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3306",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez V\u00E1zquez, Marta",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1310",
      "diputado": "Botella G\u00F3mez, Ana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3409",
      "diputado": "Herrero Bono, Jos\u00E9 Alberto",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5606",
      "diputado": "Paniagua N\u00FA\u00F1ez, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5706",
      "diputado": "Romero Hern\u00E1ndez, Carmelo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3414",
      "diputado": "Rojas Garc\u00EDa, Carlos",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Prohens Rigo, Margarita",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5604",
      "diputado": "Alonso P\u00E9rez, Jos\u00E9 \u00C1ngel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5603",
      "diputado": "Carazo Hermoso, Eduardo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2713",
      "diputado": "Robles L\u00F3pez, Joaqu\u00EDn",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2812",
      "diputado": "De las Heras Fern\u00E1ndez, Patricia",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3407",
      "diputado": "S\u00E1nchez P\u00E9rez, C\u00E9sar",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1307",
      "diputado": "Mart\u00EDnez Seijo, Mar\u00EDa Luz",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3805",
      "diputado": "Alcaraz Martos, Francisco Jos\u00E9",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1515",
      "diputado": "Faneca L\u00F3pez, Mar\u00EDa Luisa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2813",
      "diputado": "Zambrano Garc\u00EDa-Raez, Carlos Jos\u00E9",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2716",
      "diputado": "Rosety Fern\u00E1ndez de Castro, Agust\u00EDn",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2816",
      "diputado": "Rodr\u00EDguez Almeida, Andr\u00E9s Alberto",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3403",
      "diputado": "Espejo-Saavedra Conesa, Jos\u00E9 Mar\u00EDa",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1311",
      "diputado": "Calvo Poyato, Carmen",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1309",
      "diputado": "Sicilia Alf\u00E9rez, Felipe Jes\u00FAs",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3209",
      "diputado": "Gamarra Ruiz-Clavijo, Concepci\u00F3n",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1312",
      "diputado": "\u00C1balos Meco, Jos\u00E9 Luis",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3701",
      "diputado": "Mestre Barea, Manuel",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3706",
      "diputado": "Santamar\u00EDa Ruiz, Luis",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1208",
      "diputado": "Carcedo Roces, Mar\u00EDa Luisa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2815",
      "diputado": "Vega Arias, Rub\u00E9n Dar\u00EDo",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1815",
      "diputado": "Rodr\u00EDguez G\u00F3mez, Mar\u00EDa del Pilar",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1607",
      "diputado": "Soto Burillo, Juan Luis",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1408",
      "diputado": "S\u00E1nchez J\u00F3dar, Marisol",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2711",
      "diputado": "Tr\u00EDas Gil, Georgina",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3604",
      "diputado": "S\u00E1ez Alonso-Mu\u00F1umer, Pablo",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3811",
      "diputado": "G\u00E1zquez Collado, Paloma",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1308",
      "diputado": "Carrillo de los Reyes, Beatriz Micaela",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1612",
      "diputado": "Bravo Barco, Eva",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3411",
      "diputado": "Casero \u00C1vila, Alberto",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1210",
      "diputado": "Simancas Simancas, Rafael",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3612",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Guinda, Mar\u00EDa del Carmen",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "7",
      "diputado": "Hernanz Costa, Sof\u00EDa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3702",
      "diputado": "Nevado del Campo, Mar\u00EDa Magdalena",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2817",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez-Lomana Guti\u00E9rrez, Rafael",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5",
      "diputado": "Gil L\u00E1zaro, Ignacio",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2715",
      "diputado": "Toscano de Balb\u00EDn, Carla",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3704",
      "diputado": "Esteban Calonje, Cristina Alicia",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2614",
      "diputado": "Ruiz Sol\u00E1s, Mar\u00EDa de la Cabeza",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4801",
      "diputado": "Cuatrecasas Asua, Juan",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4603",
      "diputado": "Garc\u00EDa Chavarr\u00EDa, Mar\u00EDa Montserrat",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3707",
      "diputado": "Almod\u00F3bar Barcel\u00F3, Agust\u00EDn",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3507",
      "diputado": "\u00C1lvarez de Toledo Peralta-Ramos, Cayetana",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3204",
      "diputado": "Hisp\u00E1n Iglesias de Ussel, Pablo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2615",
      "diputado": "L\u00F3pez Maraver, \u00C1ngel",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1706",
      "diputado": "Sancho Guardia, Alfredo",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1606",
      "diputado": "Nasarre Oliva, Bego\u00F1a",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1611",
      "diputado": "Bueno Campanario, Eva Patricia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3716",
      "diputado": "Espa\u00F1a Reina, Carolina",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5801",
      "diputado": "Cort\u00E9s Carballo, Mario",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3404",
      "diputado": "Figaredo \u00C1lvarez-Sala, Jos\u00E9 Mar\u00EDa",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1502",
      "diputado": "Caballero Guti\u00E9rrez, Helena",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2821",
      "diputado": "S\u00E1nchez Garc\u00EDa, Jos\u00E9 Mar\u00EDa",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1511",
      "diputado": "Elorza Gonz\u00E1lez, Od\u00F3n",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3301",
      "diputado": "Ortega Smith-Molina, Francisco Javier",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3605",
      "diputado": "L\u00F3pez \u00C1lvarez, Mar\u00EDa Teresa",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3705",
      "diputado": "Utrilla Cano, Julio",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez R\u00EDos, Tom\u00E1s",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3401",
      "diputado": "Arrimadas Garc\u00EDa, In\u00E9s",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4806",
      "diputado": "Vilches Ruiz, Mar\u00EDa Luisa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3601",
      "diputado": "Mu\u00F1oz Vidal, Mar\u00EDa",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3305",
      "diputado": "Moneo D\u00EDez, Mar\u00EDa Sandra",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3207",
      "diputado": "Mariscal Anaya, Guillermo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3304",
      "diputado": "De Meer M\u00E9ndez, Roc\u00EDo",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3515",
      "diputado": "Mart\u00EDnez Ferro, Mar\u00EDa Valentina",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1710",
      "diputado": "Dur\u00E1n Peralta, Jos\u00E9 Carlos",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1516",
      "diputado": "L\u00F3pez Cano, Ignacio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3307",
      "diputado": "Montesinos de Miguel, Macarena",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1402",
      "diputado": "Casares Honta\u00F1\u00F3n, Pedro",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2707",
      "diputado": "Maz\u00F3n Ramos, Jos\u00E9 Mar\u00EDa",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1203",
      "diputado": "Leal Fern\u00E1ndez, Isaura",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1812",
      "diputado": "Losada Fern\u00E1ndez, Jos\u00E9",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1404",
      "diputado": "Anguita P\u00E9rez, Omar",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1603",
      "diputado": "Guerra L\u00F3pez, Sonia",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1712",
      "diputado": "Guti\u00E9rrez Salinas, Indalecio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1806",
      "diputado": "Fuentes Curbelo, Juan Bernardo",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2702",
      "diputado": "Del Valle de Iscar, Julio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1805",
      "diputado": "Jos\u00E9 V\u00E9lez, Rafael",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4802",
      "diputado": "Pedraja S\u00E1inz, Raquel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1413",
      "diputado": "L\u00F3pez Somoza, Gema",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1807",
      "diputado": "Araujo Morales, Gemma",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1510",
      "diputado": "Ba\u00F1os Ruiz, Carmen",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1507",
      "diputado": "Navalpotro G\u00F3mez, Julio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4605",
      "diputado": "Senderos Ora\u00E1, Daniel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1810",
      "diputado": "Ortega Dom\u00EDnguez, Jos\u00E9 Ram\u00F3n",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4604",
      "diputado": "Arribas Maroto, Manuel",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1811",
      "diputado": "Oria L\u00F3pez, Mar\u00EDa Inmaculada",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4804",
      "diputado": "Azor\u00EDn Salar, L\u00E1zaro",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1713",
      "diputado": "Hurtado Zurera, Antonio",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Taibo Monelos, Diego",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4602",
      "diputado": "Tiz\u00F3n V\u00E1zquez, Ux\u00EDa",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3501",
      "diputado": "Guti\u00E9rrez Vivas, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3609",
      "diputado": "Elorriaga Pisarik, Gabriel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3606",
      "diputado": "Jara Moreno, Mercedes",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5802",
      "diputado": "Constenla Carb\u00F3n, Juan Manuel",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1817",
      "diputado": "Pag\u00E8s i Mass\u00F3, Josep",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2708",
      "diputado": "Segura Just, Juan Carlos",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "1716",
      "diputado": "Calvo G\u00F3mez, Pilar",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "3603",
      "diputado": "L\u00F3pez-Bas Valero, Juan Ignacio",
      "grupo": "GCs",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "4701",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Laso, Natividad",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "5605",
      "diputado": "Tarno Blanco, Ricardo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No"
    },
    {
      "asiento": "2701",
      "diputado": "Rego Candamil, N\u00E9stor",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "S\u00ED"
    },
    {
      "asiento": "2607",
      "diputado": "Botran Pahissa, Albert",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "S\u00ED"
    },
    {
      "asiento": "1614",
      "diputado": "Baldov\u00ED Roda, Joan",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "S\u00ED"
    },
    {
      "asiento": "1615",
      "diputado": "Saban\u00E9s Nadal, In\u00E9s",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "S\u00ED"
    },
    {
      "asiento": "1616",
      "diputado": "Errej\u00F3n Galv\u00E1n, \u00CD\u00F1igo",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "S\u00ED"
    },
    {
      "asiento": "2401",
      "diputado": "Guijarro Garc\u00EDa, Txema",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2601",
      "diputado": "Saavedra Mu\u00F1oz, Marisa",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2405",
      "diputado": "Cort\u00E9s G\u00F3mez, Ismael",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2602",
      "diputado": "Medel P\u00E9rez, Rosa Mar\u00EDa",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2402",
      "diputado": "Pita C\u00E1rdenes, Mar\u00EDa del Carmen",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "P\u00E9rez Merino, Mar\u00EDa Mercedes",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2510",
      "diputado": "\u00C1lvarez i Garc\u00EDa, Gerard",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2505",
      "diputado": "Bustamante Mart\u00EDn, Miguel \u00C1ngel",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2303",
      "diputado": "Delgado Ramos, Juan Antonio",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "3106",
      "diputado": "Garz\u00F3n Espinosa, Alberto",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Echenique Robba, Pablo",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2203",
      "diputado": "Santiago Romero, Enrique Fernando",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2704",
      "diputado": "I\u00F1arritu Garc\u00EDa, Jon",
      "grupo": "GEH Bildu",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2605",
      "diputado": "Matute Garc\u00EDa de Jal\u00F3n, Oskar",
      "grupo": "GEH Bildu",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2705",
      "diputado": "Ruiz de Pinedo Undiano, I\u00F1aki",
      "grupo": "GEH Bildu",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2606",
      "diputado": "Pozueta Fern\u00E1ndez, Isabel",
      "grupo": "GEH Bildu",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "8",
      "diputado": "S\u00E1nchez Serna, Javier",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2506",
      "diputado": "Honrubia Hurtado, Pedro Antonio",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2604",
      "diputado": "Aizpurua Arzallus, Mertxe",
      "grupo": "GEH Bildu",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2512",
      "diputado": "Vallugera Bala\u00F1\u00E0, Pilar",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "3104",
      "diputado": "Belarra Urteaga, Ione",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "1103",
      "diputado": "D\u00EDaz P\u00E9rez, Yolanda",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2511",
      "diputado": "Capdevila i Esteve, Joan",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2204",
      "diputado": "G\u00F3mez-Reino Varela, Antonio",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2513",
      "diputado": "Granollers Cunillera, In\u00E9s",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2409",
      "diputado": "Salvador i Duch, Jordi",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2516",
      "diputado": "Rosique i Saltor, Marta",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2408",
      "diputado": "Eritja Ciur\u00F3, Francesc Xavier",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2412",
      "diputado": "Rufi\u00E1n Romero, Gabriel",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2411",
      "diputado": "Telechea i Lozano, Carolina",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2407",
      "diputado": "Carvalho Dantas, Mar\u00EDa",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2514",
      "diputado": "Pujol i Farr\u00E9, Norma",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Bassa Coll, Montserrat",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2515",
      "diputado": "Margall Sastre, Joan",
      "grupo": "GR",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2501",
      "diputado": "L\u00F3pez de Uralde Garmendia, Juan Antonio",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2502",
      "diputado": "Uriarte Torrealday, Roberto",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2304",
      "diputado": "Garrido Guti\u00E9rrez, Pilar",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2504",
      "diputado": "Velarde G\u00F3mez, Martina",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2404",
      "diputado": "L\u00F3pez Dom\u00EDnguez, Laura",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2306",
      "diputado": "Mena Arca, Joan",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Vidal S\u00E1ez, Aina",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2202",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez Casta\u00F1\u00F3n, Sof\u00EDa",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2403",
      "diputado": "Maestro Moliner, Roser",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "6",
      "diputado": "Pisarello Prados, Gerardo",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2201",
      "diputado": "Asens Llodr\u00E0, Jaume",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "4",
      "diputado": "Elizo Serrano, Mar\u00EDa Gloria",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2706",
      "diputado": "Guitarte Gimeno, Tom\u00E1s",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2503",
      "diputado": "Franco Carmona, Isabel",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "3105",
      "diputado": "Montero Gil, Irene Mar\u00EDa",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2507",
      "diputado": "Jover D\u00EDaz, Antonia",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2508",
      "diputado": "Mu\u00F1oz Dalda, Luc\u00EDa",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2301",
      "diputado": "Mayoral Perales, Rafael",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "Abstenci\u00F3n"
    },
    {
      "asiento": "2807",
      "diputado": "Quevedo Iturbe, Pedro",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3310",
      "diputado": "Montesinos Aguayo, Pablo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "-1",
      "diputado": "Marra Dom\u00EDnguez, Mar\u00EDa \u00C1ngeles",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2613",
      "diputado": "Gonz\u00E1lez Coello de Portugal, V\u00EDctor",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3203",
      "diputado": "Olona Chocl\u00E1n, Macarena",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2608",
      "diputado": "Veh\u00ED Cantenys, Mireia",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2309",
      "diputado": "Barandiaran Benito, \u00CD\u00F1igo",
      "grupo": "GV (EAJ-PNV)",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3703",
      "diputado": "Chamorro Delmo, Ricardo",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2609",
      "diputado": "Garc\u00EDa Adanero, Carlos",
      "grupo": "GMx",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2612",
      "diputado": "Fern\u00E1ndez Hern\u00E1ndez, Pedro",
      "grupo": "GVOX",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "1107",
      "diputado": "Montero Cuadrado, Mar\u00EDa Jes\u00FAs",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3312",
      "diputado": "Beltr\u00E1n Villalba, Ana Mar\u00EDa",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "2305",
      "diputado": "Garc\u00EDa Puig, Mar\u00EDa del Mar",
      "grupo": "GCUP-EC-GC",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "1101",
      "diputado": "S\u00E1nchez P\u00E9rez-Castej\u00F3n, Pedro",
      "grupo": "GS",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3210",
      "diputado": "Casado Blanco, Pablo",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "3208",
      "diputado": "Garc\u00EDa Egea, Teodoro",
      "grupo": "GP",
      "voto": "No vota"
    },
    {
      "asiento": "1816",
      "diputado": "Boadella Esteve, Gen\u00EDs",
      "grupo": "GPlu",
      "voto": "No vota"
    }
  ]
}
